[Shops_in_The_Sherwood.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Shops_in_The_Sherwood.jpg "fig:Shops_in_The_Sherwood.jpg")
[HK_Lam_Tei_Shewood_8_Fuk_Heng_Tsuen_Pool_TerryKam.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:HK_Lam_Tei_Shewood_8_Fuk_Heng_Tsuen_Pool_TerryKam.JPG "fig:HK_Lam_Tei_Shewood_8_Fuk_Heng_Tsuen_Pool_TerryKam.JPG")
[The_Sherwood.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:The_Sherwood.JPG "fig:The_Sherwood.JPG")
[HK_Lam_Tei_The_Sherwood_TerryKam.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:HK_Lam_Tei_The_Sherwood_TerryKam.JPG "fig:HK_Lam_Tei_The_Sherwood_TerryKam.JPG")
**豫豐花園**（**The
Sherwood**，前稱**悠然自居**\[1\]）是[香港](../Page/香港.md "wikilink")[新界](../Page/新界.md "wikilink")[屯門區](../Page/屯門區.md "wikilink")[藍地的一個私人](../Page/藍地.md "wikilink")[住宅](../Page/住宅.md "wikilink")[屋苑](../Page/屋苑.md "wikilink")，由[恒基地產物業發展](../Page/恒基地產.md "wikilink")，共12座，由蔣匡文建築師事務所設計。此[建築物已經在](../Page/建築物.md "wikilink")2006年10月入伙，住宅[單位](../Page/單位.md "wikilink")1576個，[建築面積在](../Page/建築面積.md "wikilink")450至900[平方呎之間](../Page/平方呎.md "wikilink")，住客[會所提供](../Page/會所.md "wikilink")35米戶外[游泳池](../Page/游泳池.md "wikilink")、[健身室](../Page/健身室.md "wikilink")、[水療按摩中心](../Page/水療按摩.md "wikilink")、。

豫豐花園雖沒有大型[商場](../Page/商場.md "wikilink")，但設有多間商鋪，包括[惠康超級市場](../Page/惠康.md "wikilink")、[7-11便利店](../Page/7-11.md "wikilink")、餐廳、寵物用品店、洗衣舖等等，而藍地大街更有多間茶餐廳、士多、小食店、酒樓、西餐廳、街市等，9至13座對開是[大利巴士車廠](../Page/大利巴士集團.md "wikilink")。

## 物業資料

  - 名稱：豫豐花園
  - 地址：屯門藍地福亨村路8號
  - 物業座數：12（1-3, 5-13）
  - 單位面積：約486至900方呎
  - 單位間隔：2至3房
  - 單位總數：1576伙
  - 入伙日期：2006年下半年
  - 設施：泳池、兒童遊戲室及停車場等，發展商為豫豐花園之住客提供之另一私人會所Club Fiest（已關閉）
  - 發展商：[恒基地產](../Page/恒基地產.md "wikilink")

## 鄰近

  - [青山公路](../Page/青山公路.md "wikilink")（[藍地段](../Page/藍地.md "wikilink")）
  - [屯門新村](../Page/屯門新村.md "wikilink")
  - [綠怡居](../Page/綠怡居.md "wikilink")
  - [后海灣幹線](../Page/后海灣幹線.md "wikilink")
  - [藍地大街](../Page/藍地大街.md "wikilink")
  - [妙法寺](../Page/妙法寺.md "wikilink")

## 附近食店

  - 農家菜館
  - 嘉爵酒樓
  - 季季紅
  - 葵記茶餐廳
  - 肥仔發燒臘食坊（已結業）
  - 合利（洪記）茶餐廳
  - Lam Tei Grill
  - 楠苑茶餐廳（已結業）
  - Sun Light Cafe
  - 店小二茶餐廳

## 交通

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>交通路線列表</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><dl>
<dt><a href="../Page/港鐵.md" title="wikilink">港鐵</a></dt>

</dl>
<ul>
<li><font color="{{西鐵綫色彩}}">█</font><a href="../Page/西鐵綫.md" title="wikilink">西鐵綫</a>：<a href="../Page/兆康站_(西鐵綫).md" title="wikilink">兆康站</a></li>
<li><a href="../Page/香港輕鐵.md" title="wikilink">輕鐵</a><a href="../Page/藍地站.md" title="wikilink">藍地站</a>
<ul>
<li><a href="../Page/香港輕鐵610綫.md" title="wikilink">610</a><a href="../Page/元朗站_(輕鐵).md" title="wikilink">元朗站</a>↔︎<a href="../Page/屯門碼頭站.md" title="wikilink">屯門碼頭站</a>(經<a href="../Page/大興站.md" title="wikilink">大興站</a>)</li>
<li><a href="../Page/香港輕鐵615綫.md" title="wikilink">615</a><a href="../Page/元朗站_(輕鐵).md" title="wikilink">元朗站</a>↔︎<a href="../Page/屯門碼頭站.md" title="wikilink">屯門碼頭站</a>(經良景站)</li>
<li><a href="../Page/香港輕鐵751、751P綫.md" title="wikilink">751</a><a href="../Page/天逸站.md" title="wikilink">天逸站</a>↔︎<a href="../Page/友愛站.md" title="wikilink">友愛站</a></li>
</ul></li>
</ul>
<dl>
<dt><a href="../Page/香港巴士.md" title="wikilink">巴士我</a></dt>

</dl>
<dl>
<dt><a href="../Page/香港小巴.md" title="wikilink">專線小巴</a></dt>

</dl>
<p>24小時紅色小巴來回<a href="../Page/元朗.md" title="wikilink">元朗</a>、屯門至<a href="../Page/佐敦.md" title="wikilink">佐敦</a></p>
<dl>
<dt>屋苑穿梭巴士(於2009年2月1日正式開通)</dt>

</dl>
<ul>
<li>NR762 豫豐花園↔︎<a href="../Page/港鐵.md" title="wikilink">港鐵</a><a href="../Page/兆康站_(西鐵綫).md" title="wikilink">兆康站</a> (繁忙時段)</li>
<li>NR762A 豫豐花園↔︎<a href="../Page/屯門市中心.md" title="wikilink">屯門市中心</a>(非繁忙時段)</li>
</ul>
<dl>
<dt>居民服務巴士(於怡蘆上車)</dt>

</dl>
<ul>
<li>分別有往<a href="../Page/尖沙咀.md" title="wikilink">尖沙咀</a>、<a href="../Page/中環.md" title="wikilink">中環</a>、<a href="../Page/觀塘.md" title="wikilink">觀塘等</a></li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 参考資料

<div class="references-small">

<references />

</div>

## 外部參考

  - [屯門豫豐花園位置圖](http://www.centamap.com/scripts/centamap2.asp?lg=B5&cx=816543&cy=831087&zm=3&mx=816543&my=831233&ms=2&sx=&sy=&ss=0&sl=&vm=&lb=&ly=)
  - [2007年10月30日星島日報說"豫豐花園四天內收票逾8千張，參觀人數超過7萬"](http://hk.news.yahoo.com/061030/60/1vgqb.html)
  - [巴士資訊網-路線606S](http://www.i-busnet.com/minibus/nt/r606s.php)
  - [巴士資訊網-路線610S](http://www.i-busnet.com/minibus/nt/r610s.php)

[Category:屯門區私人屋苑](../Category/屯門區私人屋苑.md "wikilink")
[Category:恒基兆業物業](../Category/恒基兆業物業.md "wikilink")
[Category:藍地](../Category/藍地.md "wikilink")

1.  [地政總署：截至二零零四年十一月三十日待批住宅預售樓花同意書及轉讓同意書的詳情](http://www.landsd.gov.hk/tc/doc/t2c_0411.pdf)